無份清算抽血員 紅會：勿杯葛

節錄

無份清算抽血員 紅會：勿杯葛

紅十字會稱並無輸血服務工作的人事管理權，呼籲公眾繼續支持捐血服務。資料圖片

【本報訊】「藍血人」發現黃色小飾物後不安而中止捐血，事後食衞局不僅沒有斥責香港警隊樹立罷捐壞榜樣，反未審先判批評輸血服務中心職員有欠專業，引發社會爭議，網民紛紛停止捐款捐血抗議，紅十字會和需要輸血的病人成為磨心。紅十字會昨日再就事件發表聲明，澄清會方並無輸血服務工作的人事管理權，而醫管局亦已承諾盡快交代事件。

香港紅十字會昨日發表聲明，表示輸血服務自1991年起由醫院管理局接收，直接掌管所有輸血服務的日常運作及人員管理
。。。。。。
事件詳細情況。紅十字會呼籲公眾繼續以無私人道的精神，支持捐血服務。

網民不收貨

相關新聞：跟蹤13日 四神秘人監視黎宅

挑起事端的香港警隊上周二派員參與捐血活動，卻因一名輸血服務中心
。。。。。
本報澄清，涉事職員當時只佩戴了黃色安全帽小飾物，並無侮辱警方標語。

仍有網民對紅十字會最新回應不收貨，亦有人把矛頭指向心胸狹窄的香港警察，有網民留言查詢：「可唔可以指定唔捐血畀警察？」

決定前聽一聽

如果懲罰嗰個職員， 我係支持杯葛捐血既。

HA高層全部都係垃圾
幾百萬人工日日諗方法清算員工

你冇權管唔緊要
你射個波去醫管局都唔緊要
總之結果係如果有任何一個人因為呢件事受到處分既
你就叫定d狗射d藍血俾你都得因為唔會再有人捐

已經cancel左公司個捐血

弱智紅十字會以為垃圾藍屍會捐血

輸血服務自1991年起由醫院管理局接收，直接掌管所有輸血服務的日常運作及人員管理

醫管局 管晒

咁杯葛醫管局啦

結論都係罷捐

算鳩數啦咁射波法

食屎啦紅十字會， 講到自己好似係運血courier 咁， 你咁都保唔到個員工我就日日上網叫人唔好捐， 你遇定拎一千幾百萬出黎請公關公司漂白自己啦

叫班藍屍捐血囉
唔係話有成幾百萬人架咩？

快撚啲同支那紅十字會合拼啦
反正都係垃圾

你班仆街吸血鬼講人道？

FACT: 紅十字會出籵明屌柒捐血員. 柒左冇道歉

細個睇殭屍道長，林正英用黑狗血嚟捉鬼原來係事實

做對了

藍絲會捐血？

我廢事我呢d劣質血污染你藍血統
你地係大多數 唔差在我一滴兩滴啦

杯左先
理撚得你

無壞

要人捐比佢地就真

我做野個post 都算係high blood consumption (成日要比血d patient) 不過 真心今獲我都唔幫紅會/HA 唔好捐啦 diu

咪有隻去左捐，然後又搵藉口唔捐

連幫你嘅人都保護唔到，仲想叫人信你???

成熟啲啦，市民唔係傻㗎!

有冇懲罰都好咪撚捐血，因為紅十字會係從來冇公開嗰啲血係畀咗醫管局還是點樣

啲血分分鐘係畀曬大陸人

搵藍絲捐啦仆街

推

收皮喇

我由上年開始已經無去捐了

一早合併左啦

推 7.1大遊行 tweet國際戰線 黃色經濟圈

誓死跟隨，贊成拉隊離場，永不「獻血」！

千萬唔好捐血

捐血不了

睇定D先

我就唔會捐嫁啦
你綁住3萬隻日日抽血啦

根本應該去醫管局總部光復醫管局

捐你老母，叫黑警捐

啱， 所以暫時都係唔好捐住，睇咗佢個 report 點寫先。

總之抽血手足要無事

一日未confirm件事close左無再搞佢
一日都唔會再捐血
手足無事既 我地集體捐血又點話

但但未查明就出聲明批評無辜既員工已經足以杯葛

就係咁

一齊講: 不了

已經賣左料俾狗啦
藍絲GRP出哂

我理撚得你有無權
總之個職員受罰就杯葛
係咁多

其實唔係射個波去ha 喺捐血中心根本就係under ha 抽血員資料得Ha先有

咪又係送血上去畀支那 食屎啦

驚？

我有權捐血同唔捐血

立例強制捐血囉

等沉默嘅大多數就夠啦

搵藍屍捐啦

如果紅會無份，咁我唔捐血又關你撚事

根本點講都死 網民話點就係點

挑
你咪叫沉默大多數去捐藍血囉

仲有五百幾萬藍絲捐血，驚乜姐？

醫管局仲話調查緊 姐係仲有機會抽後算帳

大家唔好跟車太貼咁快捐住

不過其實佢唔公報血既去向 我都覺得唔應該再捐血比班支那狗

又話幾百萬藍絲, 佢地夠捐啦

twitter 戰線 on blood donation?

哈

唔係住嗰頭sorry

你咪上大陸叫１４億人捐俾你囉。
你講明Ｄ血係大陸落黎，你睇邊間私家醫院同埋佢Ｄ富貴病人會要？

咁唔係你管我杯葛都唔關你事啦

太遲了

保唔到就停捐

清唔清算呢啲咁虛嘅政治詞
陣間又話抽血員自己請辭搵鬼信？

班狗屈9抽血員又唔見出聲

啲血拎咗去邊都未解釋

係喎

你出聲明屌柒番班黑警誣衊咪考慮下捐番囉

支持杯葛

不了

唔捐住喔

藍絲捐咪得囉

721

痰罐忠口中「絕大部分」、「500百萬藍絲」已經準備好要拎紅十字血包庫缺堤了

黃色暴力份子唔好去紅十字阻頭阻勢

醫管盡快交代咪即係叫under HA既人要政治正確 唔好蝦警甴囉
呢啲叫一個累全家 你紅十字同醫管局攬住一齊死啦 血又係俾支國 咁咪要警甴啲毅進血統囉
一家五口都唔會再捐血俾你地

叫個三萬隻去損啦,
今撚大支野, 一定好撚把炮啦

唔洗唸住再捐

之前一年捐一次 今年未捐因為上次想捐血個排病左
睇黎唔洗繼續捐嚕

唔處分都唔撚捐

發誓今後唔再捐血, 及唔再捐錢畀紅十字會。

血係我嘅，我有得say 捐定唔捐

咁我杯醫館局囉
你唔受HA玩
自己另外提供service 請番嗰位抽血員 我咪捐囉

依家就無私人道
黑警亂拉人濫用私刑司法機構又唔見你出黎聲明無私人道

贊同
後生一定唔會同你捐，你去買血啦

Okay!!!
But what
只要有人俾班仆街清算 我地都一世唔捐血
唔撚知係紅會定醫管局定乜撚嘢準備去藍絲page做advocacy啦屌
睇下班自私撚會唔會捐

唔夠血供應
你開工咪少啲嘢做

春袋

如果指定唔捐比警察同佢地親屬
可以考慮再捐血

唔好捐

都講左幾年

養和一包血收人 1300$
我捐血一蚊都無！

不了。

國安法根本係批鬥法清算人用

只要手足冇事，搞個黃色捐血日又點話

一時又話掛住隻pepe飾物
一時又話掛住黃色安全帽飾物
夾下口供先啦藍會

總之搞到員工就罷捐

不嬲叫咪撚捐血
係班左膠賤種日日上黎道德審判

由送血上大陸開始依個組織有咩值得信?
零透明度 賣血比私院
平民唔做義工就好似上次咁比你地班滿肚肥腸既膠層屌
算鳩數啦
冇依件事都唔撚會捐

係唔撚捐吹咩

不推文

唔洗罷捐 照捐

香港警察及其支持者因政見不同 拒絕捐血 令香港十萬病人置於險境 和平示威者不計前嫌 奮力捐血 挽救港人於危急存亡之秋

拎完道德高地擺上國際線又贏

即係人係紅十字會請，糧係紅十字會出，但人事管理權就由醫管局管理？係咪咁？

自從D血去邊都講得唔清唔楚就冇再捐

輸血服務自1991年起由醫院管理局接收，直接掌管所有輸血服務的日常運作及人員管理。

咁更加要杯啦
單單講紅十字仲有得兜
唔好唔記得醫管局做過啲乜
醫護唔罷得工，要清算罷工醫護呀
咁撚巴閉咪叫班藍絲同藍醫護捐囉

叫藍絲去捐囉

緊係唔係啦 有時候比唔到血個patient 真係會deteriorate 會死
你唸得太天真

咁都叫冇份ar ?

捐完兩個月再罷都未遲

再搵報館 訪問幾個香港市民 ：見到香港警察唔捐血 我唯有走出黎😭😭 我本來對警察都冇乜意見 都係佢哋咁做 真係會令到好多市民討厭佢地😭😭

正解

手足資料賣晒比藍絲
又唔公開d血去左邊
件事都未搞清楚就跪

真係不了

我唔係杯紅十字會
我杯醫管局者

呢啲唔係杯葛 呢啲係建設藍色捐血圈 阻止黃色港毒血液污染我哋神聖嘅執法者！！

// …我甚至萬二分建議你們整個團隊發起公投運動，以後不論捐血、輸血、器官捐贈、急救、醫護，都以政治立場作出相應分流。以此保障你們在捐血的時候不需要擔心被害、輸血時不會被抗爭者的血液沾污你的政治立場、身體不會存有抗爭者的器官以保證你永世都存有最純潔的奴性意識，甚至不會接受不同陣營人士的醫護和急救技術… //

仲有，其實香港人捐既血你以為真係用落香港到？
平時幾撚多蝗衝落黎醫病？
呢啲又唔拎出黎講？
同政府庫房一樣
一個倒錢一個倒血收皮啦

死咗，搞大件事，迫紅十字會改革，最起碼香港人捐血有權選擇只捐俾香港人

叫佢返大陸搵人捐

就算係侮辱又點?
班狗賊為份糧效忠共產黨
去出賣緊香港人咋
仲想人讚?
用下腦啦

當年讀中學時為左想知自己血型而捐過一次
之後就冇捐過

已經比左名黑警起底啦蘋果有賣

我地做咩藍絲都9吹架啦。
黃絲少數MA，藍絲大多數MA，咁我地唔捐對大多數冇咩影響架，黑警藍絲好行夾唔送啦

大家唔駛睇定D, 杯左先, 之後留返佢自己諗

原來唔關紅會事
醫管局唔夠血會死人架
全香港嘅手術全部都做唔到
但應該會留返比生仔同急症室用?

上次唔夠血紅十字FB屌鳩香港人呀
香港人唔好咁善忘
你捐血佢地唔會多謝你架
佢冇血賣去私院冇錢賺就當你狗咁呼喝
仲繼續捐既都on9

你唔出聲明屌鳩啲狗
咪就係認同人地屌你屌得啱囉

上年開始已經停捐了

講到自己無責任
就算醫管局真係出手
你都可以比壓力或者支持自己員工
而唔係射個波埋去人地度就算

所以我支持唔捐 因為紅十字本來都紅底
叫公務員盡責任佢地捐哂啦

佢驚閪咩 咪又係我地d捐款

紅十字會驚咩，有3萬人捐比你仲未計藍絲

其實好耐之前已經話唔捐
唔關呢單野事

紅十字會係掛名
輸血服務中心運作請人係醫院管理局負責

支持警察 杯葛黃屍紅十字
成立愛国撐警藍十字
我們有300萬人 唔怕無血

佢話唔到事咁等警察出嚟道歉、醫管局譴責班狗先捐

捐血與紅十字會無關？係醫管局管理就易辦喇，可以俾錢買血囉，政府又唔係冇錢，難怪警察叔叔罷捐

O Neg 表示不捐了

叫藍屍廢老捐囉, 我地後生仔d血你地唔稀罕啦

忠誠勇毅血
輸咗都勁啲

捐你老母個老母個老母

出賣得自己職員，一樣會出賣市民資料比藍絲

不了，去完捐會比狗起底，資料都未保障好

唔好講到佢冇影響力，佢有種割個醫護既我保證日日叫人唔好捐
我遇左同打手公關交火嫁啦

支那有十三億市場 你咪返上去叫支那人捐囉

海底撈味？

我地連登手足就唔撚會再捐血家啦
收皮啦紅會

叫D藍屍阿嬸死老野去捐囉
做左咁多年人都唔化夠曬濃厚

要捐叫班HA高層捐啦

呢世都唔會捐 收皮啦

香港唔夠血由政府去買囉
有14億人民做後盾，怕西

咁咪杯葛醫管局唔捐血囉
反正醫管局都想秋後算帳罷工手足

係 醫管局更仆街

咁你叫狗隊做血狗啦

唔好將醫護推入政治
黑警用政治欺凌醫護
我哋唔可以政治欺凌
為香港人服務嘅醫護

醫護加油
感謝你哋每一位
為香港為人類付出

從來都唔會捐

有500萬愛國人士捐血 區區200萬人算係咩

基本上有冇呢件事都唔會捐本身都係奶共

我唔會捐，同時我都唔接受輸血
唔想捐俾藍絲，唔想被輸狗血

咁多愛國人士
佢地捐都夠啦

多我一個唔多

d 大愛左膠好撚長氣咁講
所有捐血係交左比醫管局下面既「香港紅十字會輸血中心」唔係「香港紅十字會」
而「香港紅十字會」只係做宣傳既
唔關佢地事

咁我地針對性地咪杯醫管局既「香港紅十字會輸血中心」囉

個員工資料都會比人攞到放上facebook
職員資料都保護唔到，何況普通義務去捐血嘅人
我去捐血至少坐15分鐘
同朋友講到啲政治嘢
期間比你啲cam 影到
又唔知你啲職員會唔會偷影人
比你哋放料放上facebook 咪好唔抵
定係要人捐血自我審查傾偈唔比講政治嘢
想幫人都要自己步步為營，怕講嘢比人搞
講就講會保障私隱，但事實證明做唔到啦，仲主動暴露私隱添
無人敢去捐血啦

死撚開啦 屌你老母
又偷換概念

屌你老母

你咁講會比大愛撚屌架

叫班狗去捐啦 屌你老母

咪傻啦

重有成個(中国红十会)作為後盾，整條水喉好似東江水落嚟都得喇(要收費)

藍色捐血圈

有齊黃絲捐血資料 黑警就識上門拉人

pin this la係已經篤左出黎呀

又玩道德勒索
家下欠咗你地一定要捐咩

唔想捐比藍血人用

捐一包血，救3個大陸人
大家一定要捐

都比藍絲公開左捐血員資料

不如查吓
邊個仆街起人底先

叫藍血人捐飽佢

我就唔會咁撚弱智捐俾個無透明度專服務支那嘅紅十字會

唔捐lu咁

依條撚樣好撚串架
咁鐘意奶共屌鳩香港人
自己搵黑狗捐囉

叫班黑警自己捐曬佢

本身佢唔公開d血用咗去邊 我都唔會捐

有冇第二句呀 屌你老母
個女手足比篤灰 個人資料比班藍絲公開曬
仲捐你老母閪咩

D 大愛左膠死曬去邊

威脅到病人權益，醫護出嚟講下嘢啦

講左今次係HA 醫管局食屎狗玩野

袁漢榮條撚樣
個陣唔夠血就屌鳩香港人自私唔捐血
過幾日香港人去哂捐 佢就好似上圖咁串鳩香港人
做義工做到成隻狗咁冇尊嚴
邊個捐邊個係on9仔啦

攬炒囉
齊齊唔捐

大國有14億人, 一人流一滴血都浸死你們了

笑撚左 對狗就道歉 對市民就講無私 無佢老母 我唔撚捐!!

搞個黃血庫都唔撚藍啲支那人啦

搞個黃血庫都唔撚益啲支那人啦

可以整個血資料庫 要咩血就打電話CALL人去醫院即抽

唔講都知拎去左救中國人

話知你醫管局定共產黨管呀 總知你幫黑警搞鳩個抽血員我就唔會再捐

總之唔捐

共產黨咁鐘意咩都立法強制

立法強制香港人捐囉

所以唔洗捐

我就上年開始無捐

成日行街去旺角又食煙
去港島又食煙
捐左害左個病人就唔好

我就唔會再去捐，除非你譴責黑警先

出聲明屌搞亂輸血秩序既人先啦，一條友拉走成隊人，點玩先？

高層收取高額人工，連人手都唔洗管

幾年前已經唔再捐血 其次都唔再捐錢比d垃圾組織 好似無國界呢d

我必須提醒你 中國有十四億人 一人一滴都浸死人啦 洗撚我捐

食完冰捐到冰？

有冇第二句呀 紅十字屌血狗

香港咁撚多港豬藍絲驚春咩

縮短個捐血期限，叫啲狗多多捐血啦

如果手足冇事
集體帶戴住飾物去捐

後果自負

捐精也不捐血，屌你老母紅十字會

你冇份
即係其他人有？

不了！
仲要係柒婆資助

去曬黑警 + 支那

我去捐血你賣比私家賺錢， 不了

去買血啦仆街

話左再唔捐就無血賣比支那，膠層又無糧出
你班仆街仲唔快啲捐？

人係你地帶去
人地無事, 無舉動
你地無保護到佢
捍衛
點可以就咁算

咁你d 血去左邊呀？
可唔可以出份透明度高嘅報告？

我已無捐好多年
你唔出報告 我睬你都傻

咁紅十字會從來只係中間人角色
黎沖淡問題, 但又無能力解決問題

個問題係最後HA, d 血都係比HA
咁杯葛都好正常

班狗真係痴線
唔講以為佢捐血時拎支槍支住佢

原來只係飾物

由佢啦，唔捐啦

做得好

唔捐了

紅十字，不了

樓主不如睇定d先

放心皇軍會捐

唔夠血仲有大陸幾億人幫手捐哂佢
大家放心唔洗捐

會篤灰不了

死左膠自己捐飽佢

我d血唔適用於狗隻身上

凡有類似飾物唔入得捐血站？
紅十字會出聲名啦

費事有人想捐血都比你地趕出嚟

on9 而d咁小既事無人理既
實際少少 我就睇下紅十字會改唔改名做藍十字

沉默的"大多數"--- 幾百"慢"人

自己錢同血都冇捐過畀佢 冇得杯添

d人輸比醫護定醫護用黎飲

睇吓支那紅十班高層點炫富

靠血賺錢 仲要香港人既血

無份清算又無份保個抽血員 唔係幫兇係咩

既然話由醫管接管咗, 咁罷捐同紅十仲有乜關係? 做乜出嚟講嘢呢?

繼續罷佢老母 佢企咗邊喇唔係點解會有果個女抽血員既相同資料？口就話唔會清算但實際枱底比晒資料

我係唔捐大不了齊齊失救 說好的攬炒呢？

紅十字會未驚過，我哋有幾百萬人簽名支持惡法同警隊

係呀係呀 邊個間接拎''有需要既蟈''成為磨心 咪你地囉 紅十

又想道德勒索

叫HA既人去捐啦 廢事又話歧視佢

起一起左你底

咁又浪費一個ac啦

再同班藍屍宣傳：唔捐血既就係危害國家安全！不要同黃絲攬炒！立即捐血！

道理好簡單，一圖明白哂

唔好再同我地講，紅會係中立，紅會應該發表聲明支持自己員工，唔係話咩人事管理權唔係自己度，推俾HA。

紅十字
你自己計下
變 藍十字 會保到幾多 血
變黃十字 又保到幾多血

紅十字只配用狗血

你因為政治立場問題唔保住你啲員工 咁我都唔會再捐啦
你叫啲廢老藍絲去捐啦

捐包血都要拉上黃藍 唔分黑白
隻投訴狗捐一次血累到紅會
唔見幾萬人次血
香港警察真係掂乜衰乜 直頭瘟神一樣

點都唔會捐 手足有事 HA又居然肯醫 我咪去醫院直接捐囉 駛乜捐定

平時殺完人都要放血, 積埋都唔少

其實有無都捐乜鳩，本身都屌紅十字送我哋啲血上大陸

藍屍賤種曱甴快啲捐你地啲blueblood出黎啦屌你老母

社會寄生蟲香港警察

射波唔緊要，但你要澄清返係啲狗搞事囉

又唔敢做又A字膊

不了 你地叫BLUE BLOOD貴族去捐啦

想食晒兩家

有網民留言查詢：「可唔可以指定唔捐血畀警察？」
如果做到嘅，咪繼續捐囉

咁啲血係咪用呢救香港人？

救中國香港人。
我願意同班廢老攬炒

節錄

不流一滴血的血案 - 林夕

香港人製造fb圖片(互聯網)

小風波背後，一定有一場超級洪水，從沒有洩洪過，才會翻出一個可大可小的浪花。輔警大隊「捐血不遂」事件，暫時未知結局如何，可別小看這場沒有流過一滴血的小風波。後事未知如何，過程卻跟血案一樣恐怖。

首先，紅十字會道歉的速度太驚人，是怕失去全港警察的鮮血，抑或怕警方得罪不起？既然要道歉那麼嚴重，就請同時把當時現場一切還原給公眾知道，「肇事」員工態度如何，至少帶了什麼配飾激怒了輔警大哥。現在網上版本紛紜，對此案兩造都不公平，紅十字會有責任出面澄清，不能再拖延了。

至於醫管局，毫不例外為事件致歉，因員工不恰當行為，讓捐血人士不安，為活動提早終結感到遺憾。最恐怖是驚動到要食衛局的手伸進去；葛珮帆博士一馬當先，擔當了香港藍衛兵頭目，要求以上所有機構嚴肅處理、認真交代，在真相沒大白之前，便要懲處涉事人員。文革式批鬥由是展開，藍衛兵把「人犯」起底，那麼就由葛博士帶領他們，繼續分裂香港人吧 。

葛博士，你見識廣博，
。。。。。。
這番良苦用心，撐警藍衛兵與警察家屬的選票不會辜負你的。

但是，你批鬥的嚴詞，倒過來也可以自打臉：「最重要都係救
。。。。。。
是應了葛博士說的：「一個人的行為破壞晒整個行動」？

「。。。。。。。。
市民拒絕捐血，讓紅十字會處於兩難，有天血庫不足，全港人都是受害者。

既然
。。。。。。
力量。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

精挑細味 籽想好食，即like「籽想好食」FB專頁！

大佬第一日先知咩 佢哋老頂係范鴻齡喎

搵黃人申請 等政府批
之後變成新既捐血站
將血十字會個市場食埋
政府唔批就唔好捐血

廢老：有錢收㗎可？

咁你既然都冇權, 之前道咩歉?

同支那買血囉
紅十字會執柒左佢啦

咁叫班大陸佬,放風話如果唔捐血,就會要強制捐血,基本法話香港人既血,係中央既,中央要你既血唔需要你同意...乜乜柒咁,咁啲人就會好聽話咁捐架啦

叫黑警捐囉

黑警捐黑狗血，驅鬼咩？！

捐血死全家

既然咁就唔好杯葛紅十字會
但繼續杯葛任何型式既捐血

個袋長時間掛住香港加油
廢事捐血俾人起底
不了

我本身每年最少捐兩次血，亦因為達到一定數目，拎過張濕鳩捐血嘉許證書，但都決定以後唔再捐，永久杯葛香港紅十字會！除非到某日，香港紅十字會唔再歸於中国紅十字會其下，至考慮重捐！
仲有，我發誓自已以後如果touchwood有乜意外發生，因為無人捐血而身亡，亦唔會怪責任何人！因為我地冇做錯！

前線幾黃都無用高層藍到發黑

之前接受過輸血
所以每年都捐兩次

而家再諗諗先

醫管局管晒, 咁你紅十字會出通告黎把撚呀。叫醫管局出啦。

講得岩 叫佢地自己返大陸買血

report 最實際

赤十字會之前做過嘅野咁快忘記左？唔係下麻

要血咪俾錢買囉

之前每年捐一次，疫情關係今年未捐，睇嚟可以慳返

捐你老母,你班藍屍廢老死撚晒我咪捐囉

一滴都唔會捐

輔狗會咪杯撚左你囉幾時譴責？

就算你唔秋後算賬我都唔會捐
除非你出聲屌柒班黑警政治行頭，無視專業
捐個少少血都要政治審查
否則我只會極度懷疑你啲血以後只會輸俾撐警藍絲

中國紅十字會 不了

連登應該齊齊去捐血